有冇人好掛住德州儀器既ARM CPU

當年部Milestone真係行得好前，個個用緊Arm V7果D 垃圾 snapdragon 既時候，Milestone已經用緊Cortex A8+ power VR GPU， 圖型運算能力直逼iPhone

之後Ti OMAP都係繼續提供平靚正既 SOC, 當年部Defy 俾高登仔捧上天

宜家高通一家獨大既 android market真係好撚悶，古董845用兩代機

屋企仲有部milestone

Milestone真係好正

以前Snapdragon一粒U用半年
依家一粒U用1年
以前年尾出Nexus就用新CPU
依家年尾出Pixel就用返年頭粒舊CPU

同期嘅德儀係技術係好鳩通，但可惜敵唔過鳩通嘅專利迫害，退出唔做電話u，認真可惜。
申：有用GN

omap4430/4460
搞到鳩通即刻出krait追返上黎

高通真係害人不淺

賓洲儀器
果陣記得最柒既U 一定係NVIDIA出個D火焰發射器 部部都熱到ON9噴血電量

ti cpu控電效能都好出色
可惜成本太高1粒≈4粒鳩通，最大問題要外掛通訊晶片（鳩通保護費）

因為早期iPhone就係power VR GPU囉

defy omap3630 除左粗用任扔唔嬲 防濺水

部defy仲行得

由Cdma開始 到3gwcdma 4G時代
一直帶住龍頭 個堆專利費收到fat fat

曾經nokia ericsson聯手告高通 最終輸

5g應該又收一筆 nokia都有賺

依家5g 嘅餅仔係點分布？

歐洲專利局的有關於5G的專利出爐，其中華為5G專利數一共是1481，占比達到了28.90%，排在第二名的是愛立信公司，占比達到了22.13%，之後再是三星。
而統計全球的有關於5G的專利數量，中國廠商華為、中興等國產廠商一共擁有5G約30%的專利，高通一家擁有15%的專利，三星擁有18%，然後愛立信擁有13%左右，諾基亞也擁有11%左右，其餘的專利就分散在不同的廠商手中。
當然這只是專利數量，但從專利質量來看，理論上高通最高，雖然高通只占有15%的專利，但估計核心專利最多，即標準必要專利數最多，因為在增強移動寬頻（eMBB）」場景中，高通主推的 LDPC 碼為數據信道編碼，自然它的核心專利數也最多